# Использование функций в выражениях

Кроме литералов и операторов, мы можем использовать **функции** в выражениях. Функции в Python - это не совсем “функции” в математическом смысле, хотя некоторые очень на них похожи. Про функцию мы можем сказать, что она **принимает** ноль или больше **параметров**, и **возвращает** некоторое **значение**. Количество и смысл параметров зависит от функции.

Как пример, рассмотрим встроенную функцию `min`. Она принимает два параметра, и возвращает значение, равное меньшему из них. Мы можем использовать ее, например, вот так:

```
>>> min(5, 1)
1
>>> min(299, 300)
299
```

Такая конструкция - имя функции, за которым в скобках перечислены параметры - называется **вызовом** функции. Вызов функции является выражением. Чтобы получить значение такого выражения, Python сначала вычисляет значения всех параметров, а затем передает их функции, которая уже решает, какое значение должно быть **возвращено,** по своим собственным внутренним правилам. Это возвращенное значение становится результатом вызова функции.

Параметрами функции могут быть любые выражения (в том числе и другие функции):

```
>>> min(2 + 3, 3 + 1)
4
>>> min(8, min(7, 6))
6
```

В первом примере Python сначала вычислил значения параметров `2 + 3` и `3 + 1`. Полученные значения (`5` и `4`) были переданы функции `min`, которая, сравнив их, вернула меньшее (`4`), которое и стало результатом всего выражения.

Во втором примере Python снова начал с вычисления параметров. Первый параметр - литерал `8`, так что его вычисление не было проблемой.

Чтобы вычислить второй параметр `min(7,6)`, Python следовал той же процедуре, начав с вычисления параметров уже внутренней функции.
Эти параметры `7` и `6` были переданы внутренней функции `min`, которая вернула меньший из них (`6`). 

Таким образом, внешней функции `min` были переданы параметры `8` и `6` (результат вычисления внутренней функции `min`). Сравнив их, она вернула результат `6`, который и стал результатом всего выражения.
